有冇人係畀父母/長輩啲垃圾觀念類死？

累

Btw yes

嗰陣明明夠分讀 medic ，跟住聽咗佢哋班撚樣講話興趣行先去咗讀 pure science

Sorry 手快快打錯。多謝提醒。

仲要成日開口埋口話啲細路讀得書嘅就邊度都讀到，所以讀邊間學校都一樣。揀間近嘅、唔使畀學費嘅就得

其實真係喎

點會係

比咁貴學費做乜
大家都係同u 啦
返同一份pt

唔係剩係睇讀咩U做咩Pt既

Explain

叫你興趣行先又唔岩

正常唔係叫你讀專業資格既科架咩

到揀咗醫無興趣又話返父母功利

真係慘
唔俾壓力你叫你依興趣又要俾你屌

你係要跟錢途既咪自己退學報下一年囉
講到兩老害你咁

當年我老豆肯畀我讀霍格華茲, 我今日駛搞到咁??

你千祈唔好生仔thx

佢生撚到仔咩

事實喎
讀邊咪一樣

我有女唔抵得？

Ive咪夠專業
入乜鬼大學

On9

最憎人咁
淨係識埋怨父母
不孝子

sosad

Ive 貴喎

一半半啦 人以群分 物以類聚
點都有影響 垃圾學校無學習氣氛
一個青少年無可能會自發咁溫書而唔跟大圍玩
但同時地都要靠自己 去到好學校
自己唔上進都係無撚用

補習班都係 有人鐘意自習 有人鐘意補習

有國先有家

夠專

有grant loan

收皮五毛

去到中學之前, 你讀的學校都係由父母決定.
當年老母on99叫我同阿哥讀埋同一間小學
但以我本身的資質係可以讀更好的小學
我諗如果我入咗間好啲的小學
應該直入band one 中學同三大
雖然而家都入到 但就辛苦好多

即係你覺得讀dgjs同讀一間不知名嘅津貼小學係完全冇分別？又或者你覺得一間淨係睇重成績，老師又冇heart，同一間注重德育學術、又願意畀空間學生發展才能嘅學校亦都係冇分別？

唔好生仔x2

人哋廢事當面拆穿你腎虧啫。乖啦，留返小小面畀自己好唔好？

我冇腎虧喎

冇分別
你有料係邊到都有料
係到怨父母
我係佢地
即刻趕你走啦

Bu咪bu
有書讀知足啦

憑你呢句就知道讀邊間學校係有分別啦。
又一個受害者。

三線小學考第一嘅小朋友升中嘅競爭力分分鐘仲差過一線小學校內成績中游嘅學生。

另外band1中學試卷深過dse，試卷淺極程度都同dse差唔多，同學大部分都係有心讀書，成個環境係推動你去進步。識得幾個例子係初中好曳又唔肯讀書，但之後受老師、同學影響而品德同成績都好咗。

相反band2、3學校程度好淺（我睇過某band2校嘅試卷），就算你考得好都未必知道自己嘅實力。聽聞有啲學校入面，有心讀書嘅學生係會畀人排畀人笑。入咗間校風差嘅學校之後學壞嘅例子亦都大把，唔使我多講。

有啲學校係會令一個唔上進嘅人上進，但有啲學校係會令人上進咗都未必有用，甚至乎搞到一個人連上進心都冇埋。

咁就已經好大分別。

狗眼看人低
Bu同hku咪一樣打工

成績唔代表一齊
考得好咁點
高分低能
反而讀書差都係好人同叻人

成績的確唔係一切。但往往成績好嘅人先至有更大嘅選擇權同埋唔會變到好似你咁on9。

所有金融產品/投資都係騙局 但會幫馬會鋪草皮

Btw 累

你成績又唔好又變到好似你咁on9
淨係識怨人

我成績差極都唔會衰得過你。

冇怨過人，只係戥一啲屋企人亂揀學校嘅受害者可惜。

btw多謝媽咪識得為我著想。

你讀毅進咋喎
乜野亂揀學校
一間學校自然有佢價值啦
個個讀band1咁冇人讀band2,3啦
你都弱智
仲有，你又知佢唔開心？
你只會係
怪獸家長

你自己讀毅進就以為人哋個個都好似你咁。

貪近貪平除此之外乜都唔理唔係亂揀學校咁係咩。

我知你係毅進仔
露哂底啦
怪你老母幫你揀毅進
平有平好，近有近好
根本冇所謂

我點樣露底呀on9仔？
我知你好想我做你同學，但都唔使咁樣㗎。

廢青已輸
你聽日好返工做m記7仔啦
讀唔到書就係咁咁

痴線，邊個想同狗做同學
我係人，你係狗
人狗殊途

日程表
－－－－－－活動集合－－－－－－

星期六 12 · 21
杜絕政治酬庸集會
- 13:00 愛丁堡廣場

元朗恐襲五個月
- 15:00 元朗站、港鐵商場

星期日 12 · 22
聲援維吾爾族人權集會
- 15:30 愛丁堡廣場

星期二 12 · 24
願平安歸香港行動
- 19:00 各區商場

尖沙咀大遊行
- 20:00 尖沙咀鐘樓

星期三 12 · 25
SUCK the Christmas 聖誕三部曲行動
- 16:00 各區商場

眾籌要人！
－－－－－－眾籌集合－－－－－－

接濟台灣手足
黃國桐發起「保護傘」計劃助流亡台灣港人恢復正常生活

狙擊港鐵：搞死沙中綫司法覆核

告鳩黑警：警暴受害人訟費

「反而讀書差都係好人同叻人」by毒步天下

的確係喎
你睇下特首同一班手足義士就知
一個讀書多又點
某議員會考0分但好叻喎
哦，我知啦
你係五毛想分化
一早知你啦

咁你係咪即係想曲線讚我叻同好人，sorry囉，我唔符合你嘅標準。
大把前線義士學歷高過林奠啦，咁又點計先？

我冇話過會考0分一肯係唔叻。我只係話成績好先至有更大嘅選擇權同埋學術水平高、校風好嘅學校先至幫到學生提升成績。唔該你睇清楚。

五毛腦修了
哈哈叻
果然係五毛
批鬥父母你最叻

詞窮就開始扣帽子

咬唔贏我就惱羞
你隻五毛狗可以返去你主人身邊
讀你所謂好學校

你講嘢又冇邏輯又冇論據，係痴線佬先「拗得贏」你。
唔回啦，你自己慢慢吠飽佢。

嬴了
咁多位香港人同band2,3的學生
我幫大家贏左blue blood離地中產五毛
你地唔使多謝我生

冇必要爭論落去，純粹就係精英主義問題
呢樣野有人buy，有人唔buy
我都唔鐘意精英主義，但事實係香港仲行緊（甚至係迷信）精英主義，社會價值觀唔係咁容易改變
因為有班人的確係精英主義下既受益者，淨係呢個post都已經見到
咁佢地會繼續擁護呢套制度都係正常既事
到有一日呢套唔work既時候，社會自然會變

我老豆講過一模一樣既野 我自己堅持中學要讀一間跨區既band 1學校 仲記得嗰時同佢嗌左場大交

淨係個圈子已經好唔同啦 你唔好生仔x3

大把中產名校生係前線 你咁樣割鳩人

其實都唔關精英主義事嘅，只係講講下淨係集中咗喺學術方面。

即係咁，如果小朋友係一個鍾意think outside the box，唔鍾意死跟長輩嘅規距，但父母是但貪近搞到佢入咗間死板嘅學校，一樣都係累鳩死仔女。又或者小朋友鍾意玩sport，但父母又係乜都唔理，貪平貪近揀間只係睇重成績嘅學校，一樣係害死仔女。

細細個就咁識諗

當年我小六嗰時真係唔會care自己讀邊間學校

真係唔知邊個先係垃圾五毛

大把基層band3係前線，你咁樣割鳩人

圈子唔同有咩問題
大把人係窮
你去名校先溝通唔到

相信有返工嘅人都知道networking有幾重要 你生活嘅圈子就會相對反映你識嘅人嘅質素 對你人生條路career path 直接影響

我覺得
仔女無開到聲問意見
好心就收聲

個個仔女性格唔同
有啲好易俾父母情緒勒索

我屋企嚟講
越唔聽話越搵得多錢

幾年前同我阿媽講想讀xx科
佢聽到要quit左份工full time讀就話唔俾
最後我讀左第2科

而家佢聽到人話原來搵到錢
又叫我去讀

做文員有文員開心
有律師，金融，有佢地既唔開心
你越追求事業，你越大壓力同唔開心

信老母=on9

但讀邊間幼稚園、小學個主導權往往都唔喺學生手上。
有啲人甚至連自己讀邊間中學都冇say。

到自己有選擇權嘅時候已經太遲。父母之前嘅選擇可能已經限制咗好多可性。，

又到選校季節，有感而發。

689當年都講過，搞藝術/體育既都係冇咩貢獻，政府政策唔會向低收入人士傾斜。
係難聽，但係佢都係講事實
唔鐘意跟規矩就唔好留係香港，去美國，連校服都唔洗著
鐘意玩sport就更加唔好留係香港，就算入到體藝又會有幾多資源？夠唔夠歐美多？夠唔夠支那多？
香港得一種玩法，就係主攻學業成績再外加一至兩樣課外活動用黎刷cv，多元化教育從來都唔存在
你以為個個都係万刀甲咁既level？
所謂累鳩死/害鳩死係物競天擇自然淘汰。社會唔會就你，只有你就社會
呢個社會唔岩你就考慮下其他國家
雖然好negative好悲哀，但香港現實就係咁
社會價值觀單一、產業單一、出路單一，唔跟遊戲規則玩係好難生存